吸引北上就業 港商籲爭國民待遇

吸引北上就業 港商籲爭國民待遇

【明報專訊】現時港人在內地工作須申請「台港澳人員在內地就業許可」（就業證），國務院日前宣布取消相關規定。有港商相信更多港人將因新措施北上工作，不過預料效果有限，強調港府須為港人在內地爭取更多醫療和社會保障待遇，才能更有效鼓勵港人北上。

港人在內地工作須透過僱主申請就業證，一般須提供體檢證明和僱傭合約等文件，使用期一般不超過兩年。海港青年商會昨日辦大灣區青年領袖頒獎活動，出席者林恒一在深圳創辦創科公司，他說取消就業證能去除第一道門檻，對更多港人因此北上工作「審慎樂觀」。不過，他認為單憑取消就業證效果有限，強調現時香港居民在內地未能享國民待遇，即在醫療和社會保障等方面未能與內地人看齊，建議港府為港人爭取，推動相關配套，以配合粵港澳大灣區發展。

律師陳霆烽於內地執業，其工作的律師事務所設於廣州和東莞。他相信取消就業證能簡化港人北上就業程序，吸引更多港人到內地，港府應透過更多渠道讓港人得知更多內地就業便利措施。

另外，財政司長陳茂波昨發表網誌，強調香港能在大灣區發展扮演重要和獨特角色，香港各種特質不會因兩地經濟融合而消失，因香港的獨特優勢正是大灣區發展所需，也是很多內地企業和國際科研機構重視香港的原因。

國民待遇

趙連海劉曉波李旺陽桂民海

仲有劉霞

坦克碌豬待遇

如果香港人默認有中國國藉=中國國民 但又無國民待遇 咁香港人到底仲係唔係中國國民?

咁有無交稅先
大陸人又調轉可唔可以港人待遇

咁用支那護照同佢本特區護照交換啦

真係𠺢？